<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><rss version="2.0"><channel><title>Samba Résille - Evenements</title><link>http://www.samba-resille.org</link><description>Evènements à venir chez Samba Résille</description><item><title>27/12/2020-21:00 --- le test encore</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#37</link><description>un essai de plus</description></item><item><title>27/12/2020-21:00 --- le test encore</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#38</link><description>un essai de plus</description></item><item><title>27/12/2020-21:00 --- le test encore</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#39</link><description>un essai de plus</description></item><item><title>27/12/2020-21:00 --- le test encore</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#40</link><description>un essai de plus</description></item><item><title>11/12/2015-23:00 --- un futur en 2015</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#36</link><description>C'est dans tres longtemps</description></item><item><title>26/10/2008-15:00 --- test</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#35</link><description>aaa</description></item><item><title>21/06/2007-21:00 --- SAMBA RESILLE dans les Rues de TOLOSA!!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#32</link><description>Oyez! Oyez!

Après un an d'absence, SAMBA RESILLE revient en force pour le &lt;B&gt;traditionnel défilé de la Fête de la Musique 2007&lt;/B&gt;.

Nous serons aupres de nos chers Toulousains, &lt;B&gt;rue Alsace Lorraine&lt;/B&gt; (comme à notre habitude!)

Alors venez colorés, venez costumés, pour danser et chanter avec nous!!!

&lt;B&gt;DANS NOS LIEUX, ce jour là:&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Faites de la musique!!!&lt;/B&gt; à partir de 17h30!!!

&lt;I&gt;Présentation des ateliers musique de l'association:&lt;/I&gt;
- Batuc' Enfants de Samba Résille (7-9 ans)
- Atelier avec le RESEDA de Agen (12-18 ans)
- Les &quot;Pourquoi pas Nous!?!&quot; de l'Hopital de Jour de Muret (ados et adultes)
- Atelier Adulte de la Ludothèque de Rangueil
</description></item><item><title>16/06/2007-21:00 --- Michel Fraisse</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#29</link><description>Michel FRAISSE semble littéralement &quot;tombé dedans&quot; depuis l'âge de 10 ans...
Tombé dans quoi ? Mais dans le Blues et le Rock, puisque c'est à cet âge-là qu'il commence à prendre une guitare - qui aurait pu porter le doux prénom de &quot;Lolita&quot; - entre les mains.
Au départ, il ne souhaitait qu'être guitariste, mais comme tous les blues-men, Michel semble touché par une malédiction : &quot;Que veux-tu, dans chacun de mes groupes, personne ne voulait chanter, c'est la raison pour laquelle j'ai décidé de le faire.&quot;
Depuis, tout comme sa guitare, Michel ajoutera au moins 6 cordes à son talent...
D'abord guitariste, puis chanteur, interprète (musique et chant) compositeur, arrangeur et maintenant &quot;ingé du son&quot; et Producteur de Musique dans son studio d'enregistrement personnel.

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.manytoo-blues.com/michelfraisse.htm&quot;&gt;http://www.manytoo-blues.com/michelfraisse.htm&lt;/a</description></item><item><title>15/06/2007-20:00 --- ECRAN TOTAL !  </title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#28</link><description>Soirée patchwork artistique où seront mis en avant 3 univers autour de trois disciplines : la peinture, le cinema et la musique.

D'une rencontre, le peintre SPONT, le vidéaste Xavier et le mythique groupe AZNIA BOUT BOUT YAPAREM construisent un univers nocturne et urbain commun à leur trois identités artistiques!

Au programme:
- &lt;B&gt;SPONT paint patchwork&lt;/B&gt;
exposition de ses dernières peintures

- &lt;B&gt;Vidéoprojection de 2 courts métrages&lt;/B&gt;
          AU VITRIOL - 2007
          TEST ADAM - 2007

- &lt;B&gt;AZNIA BOUT BOUT YAPAREM&lt;/B&gt;
Trio Rock féminin</description></item><item><title>13/06/2007-21:00 --- Ouvrants à la Française</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#27</link><description>Organisé par la &lt;B&gt;Cie Calliopé&lt;/B&gt;

&quot;Ouvrant à la Française&quot; est une comédie à 3 personnages Quelques moments de la vie de trois voisins : une étudiante, un retraité et un jeune travailleur qui se rencontrent qu'à la fenêtre de leur appartement. Pièce de Christian Chamblain, Mise en scène : Christian Chamblain.
 sous fond de relations de voisinage, de personnages et styles de vie opposés, de conflits générationnels, d'idées reçus et de partis pris, cette pièce pose la question de l'apréhension de l'Autre.

A voir absolument!</description></item><item><title>08/06/2007-21:00 --- Mr Scotch</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#26</link><description>Par le milieu associatif, &quot;Monsieur Scotch&quot; espère transmettre sa passion et développer la culture de l?image:
- en aidant à la création des projets audiovisuel
- en développant la recherche de nouvelles techniques de création
- en initiant à la lecture des images
- en encourageant le developpement du regard critique

Cette association est ouverte à tous les passionnés de cinéma et de vidéo qui ont envie d?exprimer et de développer leur créativité à travers le viseur d?une caméra ou d?un micro. Fiction documentaire, animation (dessin, pâte à modeler, pixilation, papier découpé,?), art vidéo, radio, bande son, cinéma expérimental,?tous les genres sont permis.

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.monsieurscotch.com/accueil.htm&quot;&gt;http://www.monsieurscotch.com/accueil.htm&lt;/a</description></item><item><title>02/06/2007-19:00 --- Soutien à la CAMPAGNE DE COLLECTE DE SANG</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#34</link><description>Samba Résille renouvelle cette année son soutien à la campagne de collecte de sang organisé par l'EFS (Etablissement Français du Sang) qui aura lieu en Haute-Garonne  à partir du Samedi 2 juin à St Jory, au Boulodrome de 11h à 19h et &lt;B&gt;du lundi 4 au vendredi 8 juin à Toulouse&lt;/B&gt;, &lt;B&gt;Port Saint Sauveur&lt;/B&gt;, côté Boulingrin, &lt;B&gt;de 10h30 à 13h et de 14h30 à 19h&lt;/B&gt;

Nous accompagnerons le démarrage de la campagne en Haute-Garonne, organisé par &lt;B&gt;le Comité des Donneurs Bénévoles de Saint-Jory&lt;/B&gt; le Samedi 2 Juin à Saint-Jory pour un apéro convivial destiné aux donneurs (entre autres biensur!!!)

Venez nombreux, donc, donner et danser avec nous!!!
</description></item><item><title>01/06/2007-19:00 --- Cabaret Conte</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#25</link><description>soirée contes et musique organisé par &lt;B&gt;Philippe Sizaire&lt;/B&gt;.



Au programme:

- Contes
- &lt;B&gt;Traio Romano&lt;/B&gt;
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/traioromano&quot;&gt;http://www.myspace.com/traioromano &lt;/a
- &lt;B&gt;le Petit orchestre de poche du Chapelier Fou&lt;/B&gt;
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/lepetitorchestredepocheduchapelierfou &quot;&gt;http://www.myspace.com/lepetitorchestredepocheduchapelierfou &lt;/a
- chansons


Le site : &lt;a href=&quot;http://www.philippesizaire.com/&quot;&gt;http://www.philippesizaire.com/&lt;/a</description></item><item><title>30/05/2007-21:00 --- Le Groupe "Sans Gain"</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#24</link><description>dfh</description></item><item><title>24/05/2007-15:30 --- SAMBA RESILLE à Empalot !!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#31</link><description>C'est à l'occasion des festivités du &lt;B&gt;Centre de la petite Enfance&lt;/B&gt; du quartier Empalot à Toulouse que Samba Résille vous invite à festoyer!

Amenez vos enfants, vos sourires, vos pieds et vos mains, et venez vous amuser!!!</description></item><item><title>18/05/2007-21:00 --- Aloha Spirit</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#22</link><description>A l'aube du 21e siècle, trois entités biologiques Extra Terrestres tombent sur terre, sur un surfeur nudiste guitariste débutant... ils le mangent (pour sauver une vague!), croisent 3 petits vieux assis sur un banc, prennent leurs enveloppes corporelles et leurs offrent une cure de rajeunissement! 
Après s'être cachés dans les donjons du château de Carcassonne, ils créent ALOHA SPIRIT 2 (prononcer TOO). Ce nom ayant directement rapport avec le surf, le style musical traduit toute l?énergie de la glisse. Si Fred (Bass, Vocal), Franck (Guitar, Vocal) et Jon (Drums) composent ensemble, c'est Fred qui se colle à l'écriture, sous l'influence bénéfique d'un grand ami, Luc Tallieu, qui signera quelques textes pour le groupe...

Le site : &lt;a href=&quot;http://alohaband.free.fr/bio.htm&quot;&gt;http://alohaband.free.fr/bio.htm&lt;/a&gt; 
</description></item><item><title>16/05/2007-21:00 --- Fabienne Muller</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#21</link><description>Organisé par l'association Le Chapeau

&quot;Miss Mu, chansons d'outre-galaxie&quot;

&quot;Miss Mu&quot; électro-exécute elle-même ses chansons à l'aide d'une machine infernale qui répond au doux nom cybernétique de PX7.
Elle amuse son public tout en l'instruisant à l'aide de son spectacle en forme de &quot;devoirs de vacances&quot; sur les continents multi-ilots-chromatiques qu'elle relierait entre eux, à l'aide d'un fil fluo-récent d'harmoniques sonores et visuelles non anodine, dine, dine...

Bref, Miss Mu doit venir d'un univers parallèle !!! 
 
Parole et musiques : Fabienne Muller

Le site : &lt;a href=&quot;http://myspace.com/missmufabienne&quot;&gt;myspace.com/missmufabienne&lt;/a&gt; 
 

</description></item><item><title>12/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#20</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;MOMAR AFRODREAM en CONCERT&lt;/B&gt;

Crédit Photo: Fabien Ferrer

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.momarafrodream.com&quot;&gt;http://www.momarafrodream.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>11/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#19</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;MANDINKA en CONCERT&lt;/B&gt;

La musique de Mandinka est un vrai brassage culturel.
Yaya Dembele (fondateur du Groupe) fait partie d'une nouvelle génération de grands musiciens maliens, multi-instrumentiste, auteur compositeur, il fait vibrer ses compositions basées sur des rythmes traditionnels mandingue.
Mandinka, c'est une musique colorée, un mélange de rythmes traditionnels, de reggae afro et d'un groove certain!!

Alors venez danser et chanter avec eux!</description></item><item><title>09/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#18</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;CINECONCERT &lt;/B&gt;

Films illustrés en direct par le groupe MOMAR AFRODREAM
Ces courts-métrages ont été réalisés par deux jeunes réalisateurs africains.
Passionné de cinéma et défenseur d'une certaine idée de la Francophonie, Momar a choisi ces deux films pour témoigner de la vivacité de la création africaine.

Crédit Photo: Fabien Ferrer

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.momarafrodream.com&quot;&gt;http://www.momarafrodream.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>05/05/2007-21:00 --- DA KREW en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#17</link><description>Du gros,du bon Hip Hop électro!

Da Krew, c'est 4 Mc's et 4 hommes aux machines pour un show électro-hip-hop qui fusionne avec le rock, le punk voir de la chanson paillarde!
A découvrir aussi, leur univers graphique sur leur site!

Da Krew est dans les murs de Samba Résille depuis 2 ans maintenant, c'est en sorte une soirée à la maison qu'ils vous proposent!

A voir, et à revoir!!!

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.da-krew.net&quot;&gt;http://www.da-krew.net&lt;/a&gt;
Le son : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/dakrewlegroupe/&quot;&gt;http://www.myspace.com/dakrewlegroupe/&lt;/a&gt;</description></item><item><title>04/05/2007-21:00 --- ONCLE STRONGLE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#16</link><description>La musique d'Oncle Strongle est violement épicée, un tiers de Bourbon Street, un tiers de Cotton Club, un iers de Saint James et une grande rasade de Tabasco.
Leur répertoire comprend des compositions originales, des classiques du genre et quelques raretés, le tout efficacement relevé d'exotisme et de Rock'n Roll.
Oncle Strongle c'est de l'énergie, de l'authentique, de l'Apache, du Marlou, du Zazou, de l'alligator...

Alors, n'hésitez plus, venez le transpirer avec eux!!!

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.onclestrongle.com&quot;&gt;http://www.onclestrongle.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>02/05/2007-21:00 --- BOUILLON</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#15</link><description>Bouillon, quartet au nom hermétique et humide, fait de la chanson française en espagnol. Le groupe distille, selon les vents, une musique ibérique allègre ou des compositions personnelles en français.
Issu d'une collaboration musicale féconde entre Annabelle Rodriguez et Jean-François Grabowski, dit Nounours, auxquels se sont joint Michel Marcos et Daniel Portales, il a réalisé le disque éponyme entre novembre 2004 et février 2005. Le répertoire espagnol, plutôt intimiste, permet de redécouvrir Mercedes Sosa, Maria Dolores Pradera, Soledad Bravo ou les traditionnels vénézueliens de Lilia Vera. 

Il n?oublie pas pour autant de souffler le vent de l?allégresse aux joues des auditeurs. Quant aux compositions en français, elles abordent les thèmes ancestraux de la vie, la mort, ou la coiffure. Pas si triste que ça, donc, d?autant qu?on s?amuse bien entre les morceaux. 


Le site : &lt;a href=&quot;http://annabelle.rodriguez.free.fr&quot;&gt;http://annabelle.rodriguez.free.fr&lt;/a&gt;</description></item><item><title>28/04/2007-21:00 --- Les ASTIAOUS !!!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#14</link><description>Quel honneur que d'accueillir la plus &quot;casse c...&quot; des Fanfares!!!

ASTIAOU [astjau] adj. substantivé (1546, du gascon astiàu)
casse-pieds, importun, emmerdeur
&quot;Milledieu, quel astiaou, çui là!&quot; (V. Hugo)

Originaires d'un trou gascon, les ASTIAOUS fondent en mil-neuf-cent et quelque chose une fanfare qui, depuis, fait figure pour certains d'institution grisonnante, pour d'autres de nid de dangereux activistes... mais tout le monde se trompe : les ASTIAOUS sont pluridisciplinaires, transgénérationels et multirécidivistes ! 

Le site : &lt;a href=&quot;http://astiaous.free.fr&quot;&gt;http://astiaous.free.fr&lt;/a&gt;</description></item><item><title>27/04/2007-20:30 --- Soirée Humanitaire</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#13</link><description>Soirée organisée par &quot;Ordeur e Progresco&quot;
Aux profit d'actions d'aménagement sanitaires vers les familles et les enfants des Favelas du Brésil

Au programme:
- La Formule MADJ de SAMBA RESILLE
- Mix do Brasil!

Venez nombreux !!!</description></item><item><title>21/04/2007-21:00 --- Tribute to AMON TOBIN</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#12</link><description>Soirée organisée par le DA KREW Laboratoire</description></item><item><title>20/04/2007-20:30 --- Le CAB CONC</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#11</link><description>Organisé par l'association OTAKET

1 heure de Cabaret, 1 heure de Concert... 2 heures de Bonheur!!!

Dans ce Cabaret nous attendons des personnages fous, et deux fois plus encore, de la Grain Britain au fin fond de l'Espagne, sous un air de présentation à l'accent de chez nous!

Le voyage continue avec LE VILLAGE, ses mélodie chaleureuses, entre gimbri et fusion... de la vie dans ce village!</description></item><item><title>18/04/2007-21:00 --- GARANCE - Chanson à voir</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#10</link><description>A voir parce que chaque chanson est une véritable petite histoire que Marc Maurel interprète, supporté par Jérome Abadie et son piano
qui se plient comme ils le peuvent à ses élucubrations et ses folies de chanteur.Les personnages sont nombreux et pas forcément issus de notre quotidien morose. Dans la galerie de portraits, entre autres : un ange gardien dépressif, un mannequin qui se pose trop de questions, un chanteur de salle de bains qui se rêve en John Lennon, un étudiant gauchiste qui s'offre un 4/4 .. (ça fini par faire beaucoup de monde sur scène !)

http://garancechante.free.fr/</description></item><item><title>14/04/2007-21:00 --- MARYK en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#9</link><description>L'esprit méditerranéen

Deux univers créatifs, une fulgurante symbiose?

Sur scène, avec sa guitare, Maryk chante une Méditerranée imaginaire, tantôt latine, hébraïque, tzigane où espagnole, un langage ouvert sur le monde.
Elle écrit et chante en sept langues avec désinvolture, telle une vagabonde aux accents venus d'ailleurs.

A la guitare flamenca et au luth oriental Salvador Paterna la suit avec virtuosité, dans un tissage musical à plusieurs voix entremêlées par deux souffles, un subtil univers où la musique se fait mystérieuse, insaisissable, douce, amère, fougueuse, mélancolique,sereine.

Dans ses compositions, Maryk s?inspire de racines et de traditions inscrites au plus profond de notre esprit collectif. Elle nous offre sur scène sa recherche de l'émotion et de la beauté, des climats et des sons qui changent d'une phrase à l'autre, d?une langue à l?autre. 

Un monde musical riche entre les mains de deux sculpteurs qui le façonnent et le modèlent pour lui insuffler la vie. 
De cette fusion naît une poésie intense, un répertoire insolite qui nous entraîne ailleurs, toujours ailleurs, d'île en île, dans une Méditerranée sans fin, jusqu?au réveil de nos moindres émotions.

Credit Photo: Sandrine Delpuech
</description></item><item><title>13/04/2007-20:00 --- LE KIOSQUE A ROULETTES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#8</link><description>Soiré d'inauguration de l'association Le Kiosque à Roulettes

Avec Rodolphe TESTUT, ces Choses La et Glorious Georges !

</description></item><item><title>07/04/2007-14:00 --- Journée de Rencontre avec le Foyer du May </title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#4</link><description>L'association &lt;strong&gt;Espace d'Idée&lt;/strong&gt;, a pour objectif de créer des espaces de médiation pour favoriser le lien social. 
Cette association s'adresse aux personnes vivant ou cotoyant les structures sociales ou médico-sociales de Toulouse. 

L'objectif de cette journée est de réunir des toulousains d'univers différents autour d'une activité ludique et d'un espace de rencontre convivial.

14h - inscriptions Tournoi d'échec

14h30 - Tournoi !

21h - Concerts: 
   Manoo (Wolrd Didgeridoo)
   I'MALAS (100% Runk & Pock)

Journée et soirée gratuite.</description></item><item><title>06/04/2007-21:00 --- HYPERCLEAN en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#3</link><description>Concert de Soutien Psychologique pour démarrer la tournée 2007 en beauté!!!

C'est tout simplement un honneur pour nous que d'accueillir Hyperclean dans notre humble demeure! 
Ca fait chaud au coeur qu'ils aient choisi Samba Résille pour démarrer leur périple. En leur souhaitant le meilleur...!&quot;

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.hyperclean.net&quot;&gt;http://www.hyperclean.net&lt;/a&gt;

</description></item><item><title>04/04/2007-21:00 --- MINICHILIUS en Concert - asso "le Chapeau"</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#2</link><description>Organisé par l'association &quot;le Chapeau&quot;

&lt;strong&gt;Promotion de la chanson française, mise en valeur du vivier et du répertoire local&lt;/strong&gt;

C'est un fait, Minichilius est fou, pas joyeusement foldingue ou gentiment agité du bocal, non, il est fou, irrémédiablement. 
Dans sa cellule capitonnée il écrit des chansons tristement désopilantes ou sensiblement chtarbées qu'il hurlerait à la lune, si on le laissait sortir... 

Justement, en ce premier mercredi d'avril, il a obtenu, à son corps défendant, une permission de sortie. Son psychiatre nous assure que pour lui, trois spots, un micro et une chaise où poser le pied de la jambe qui soutient sa guitare valent n'importe quelle camisole de force . Il ajoute qu'un public normalement constitué ne courrait aucun risque à venir l'applaudir, il vous conseille, simplement, de faire attention à ses postillons, vecteurs de sa folie contagieuse. 

Voici enfin, pour finir, une citation de son lointain ancêtre, glorieux empereur Romain &quot; Chatouiller vos certitudes et ne laisser aucune place à la séduction facile voilà les II mamelles de Minichilius&quot;.

Le site : &lt;a href=&quot;http://minichilius.free.fr/&quot;&gt;http://minichilius.free.fr/&lt;/a&gt;
</description></item></channel></rss>