<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?><rss version="2.0"><channel><title>Samba Résille - Evenements</title><link>http://www.samba-resille.org</link><description>Evènements à venir chez Samba Résille</description><item><title>30/05/2008-21:00 --- SMOKE MACHINES en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#97</link><description>&lt;B&gt;Du Rock Garage, du vrai!!
De l'indé!!!&lt;/B&gt;

&lt;I&gt;A ne pas manquer!!!

&lt;p align=center&gt;&lt;B&gt;P.A.F. 5?&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;Ecouter!--&gt; &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/smokemachines&quot;&gt;SMOKE MACHINES&lt;/B&gt;&lt;/a&gt;</description></item><item><title>23/05/2008-21:30 --- Fanfare EYO NLE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#96</link><description>&lt;p align=justify&gt;(&lt;B&gt;&quot;Réjouissons-nous&quot;&lt;/B&gt; en Yoruba) a été créé sous l'impulsion de sept jeunes musiciens, dont la motivation est de valoriser la musique béninoise hors des frontières du Bénin en produisant une musique moderne basée sur les rythmes traditionnels du pays. EYO'NLE est un orchestre de cuivres agrémenté de percussions. Sa musique puise dans les cultures GOUN, YORUBA , et TORRI du sud-est du pays. La formation a su allier ingénieusement cet héritage de musique de rue à vocation festive, avec d'une part la tradition musicale béninoise que l'on retrouve dans les percussions et d'autre part un style très jazzy dans l'arrangement des cuivres. Les pieds dans la tradition, la tête dans le modernisme. Le répertoire reflète en conséquence, la dualité de l'homme béninois d'aujourd'hui , proche de ses racines, de ses traditions et qui aborde la vie moderne avec ses problèmes. Le répertoire du groupe est très varié tant par le style que par le contenu. &lt;B&gt;Pendant que les percussions rythment les cuivres, les chants, eux, se collent à l'actualité sociologique : démocratie, sida, chômage des jeunes. Ces chants célèbrent également les divertissements traditionnels, les cérémonies du culte vaudou, les funérailles rituelles, les rites initiatiques.&lt;/B&gt;  

&lt;I&gt;Ça chante, ça bouge, ça danse, bref, ça vit... Et c'est un beau cadeau que fait l'association LE CHAPEAU en s'installant chez SAMBA RESILLE à l'occasion de leur venue en France!&lt;/p&gt;

&lt;p align=center&gt;&lt;B&gt;A ne rater sous aucun prétexte&lt;/I&gt;

P.A.F. 10/8/5?&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;

&lt;B&gt;Ecouter!--&gt; &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/fanfareeyonle&quot;&gt;EYO NLE&lt;/B&gt;&lt;/a&gt;

&lt;B&gt;Découvrir!--&gt; &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/associationlechapeau&quot;&gt;l'association LA CHAPEAU et ses programmations&lt;/B&gt;&lt;/a&gt;</description></item><item><title>15/05/2008-20:30 --- Soirée d'IMPROVISATION avec la BRIQUE DE TOULOUSE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#95</link><description>Oyez, Oyez!!

LA BRIQUE DE TOULOUSE revient pour une nouvelle soirée humoristique et surtout sans filets!!

Qu'on se le dise!

Venez nombreux rire en choeur!


</description></item><item><title>09/05/2008-19:00 --- Vernissage de l'exposition COME BACK INDUSTRIEL</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#91</link><description>En présence de l'artiste!</description></item><item><title>08/05/2008-21:00 --- Le Vol du Manchot</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#90</link><description>&lt;p align=justify&gt;PARIS - FRANCE -Quartier Latin- Janvier 1970.

&quot;Dans la pénombre de l?appartement de Jules, agent vraiment spécial, une silhouette féline fend l?obscurité en quête du dossier Top Secret « Le Manchot ». Son méfait accompli le malfaiteur quitte les lieux sans laisser une empreinte.

Trop occupé à reprendre ses esprits après une soirée trop arrosé, Jules ne se rend compte de rien, et enchaîne son entraînement quotidien de Sumo? Mais, bien vite, quelqu?un sonne à la porte : c?est Tania, la trop célèbre espionne russe. Déjà les palles de l?hélicoptère du Cap?tain Hastings retentissent dans le lointain? La réunion au sommet du Secret des Nations Réunies peut commencer (...)&quot;

&lt;I&gt;Digne d'un film d'espionnage des années 70, Le Vol du Manchot est une création originale à ne rater sous aucun prétexte! Cette première création de la Matawari Cie a la particularité de n'utiliser aucun décor (autre que sonore!)...

On en parle déjà dans tout Toulouse, alors venez assouvir votre curiosité, 3 dates vous attendent pour la première du Vol du Manchot (et par la même occasion, de la Matawari Cie!)

Qu'on se le dise!!&lt;/I&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>02/05/2008-21:00 --- Le Vol du Manchot</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#89</link><description>&lt;p align=justify&gt;PARIS - FRANCE -Quartier Latin- Janvier 1970.

&quot;Dans la pénombre de l?appartement de Jules, agent vraiment spécial, une silhouette féline fend l?obscurité en quête du dossier Top Secret « Le Manchot ». Son méfait accompli le malfaiteur quitte les lieux sans laisser une empreinte.

Trop occupé à reprendre ses esprits après une soirée trop arrosé, Jules ne se rend compte de rien, et enchaîne son entraînement quotidien de Sumo? Mais, bien vite, quelqu?un sonne à la porte : c?est Tania, la trop célèbre espionne russe. Déjà les palles de l?hélicoptère du Cap?tain Hastings retentissent dans le lointain? La réunion au sommet du Secret des Nations Réunies peut commencer (...)&quot;

&lt;I&gt;Digne d'un film d'espionnage des années 70, Le Vol du Manchot est une création originale à ne rater sous aucun prétexte! Cette première création de la Matawari Cie a la particularité de n'utiliser aucun décor (autre que sonore!)...

On en parle déjà dans tout Toulouse, alors venez assouvir votre curiosité, 3 dates vous attendent pour la première du Vol du Manchot (et par la même occasion, de la Matawari Cie!)

Qu'on se le dise!!&lt;/I&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>01/05/2008-21:00 --- Le Vol du Manchot</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#88</link><description>&lt;p align=justify&gt;PARIS - FRANCE -Quartier Latin- Janvier 1970.

&quot;Dans la pénombre de l?appartement de Jules, agent vraiment spécial, une silhouette féline fend l?obscurité en quête du dossier Top Secret « Le Manchot ». Son méfait accompli le malfaiteur quitte les lieux sans laisser une empreinte.

Trop occupé à reprendre ses esprits après une soirée trop arrosé, Jules ne se rend compte de rien, et enchaîne son entraînement quotidien de Sumo? Mais, bien vite, quelqu?un sonne à la porte : c?est Tania, la trop célèbre espionne russe. Déjà les palles de l?hélicoptère du Cap?tain Hastings retentissent dans le lointain? La réunion au sommet du Secret des Nations Réunies peut commencer (...)&quot;

&lt;I&gt;Digne d'un film d'espionnage des années 70, Le Vol du Manchot est une création originale à ne rater sous aucun prétexte! Cette première création de la Matawari Cie a la particularité de n'utiliser aucun décor (autre que sonore!)...

On en parle déjà dans tout Toulouse, alors venez assouvir votre curiosité, 3 dates vous attendent pour la première du Vol du Manchot (et par la même occasion, de la Matawari Cie!)

Qu'on se le dise!!&lt;/I&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>26/04/2008-20:30 --- Le concert (etait presque) parfait</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#86</link><description>



&lt;p align=justify&gt;...comme les portraits vivants de musiciens imaginaires,
croqués à leur insu, ou prenant la pose, ils apparaissent :
Virtuoses, maladroits, angoissés ou détendus,
mais tous pris sur le vif, quelque part,
en scène, en songe, en répétition
voire en pleine mutation !

Ils ont en commun de participer, sans le savoir peut-être, au concert de ce soir.
Conviés sur scène avec tout leur environnement sonore,
leurs trucs, tracs et tracas, bref, leur totale perfection,
Photo concert ils se retrouvent pris entre désir musical
et désordre trop humain...&lt;/p&gt;
</description></item><item><title>25/04/2008-20:30 --- Le concert (etait presque) parfait</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#85</link><description>




&lt;p align=justify&gt;...comme les portraits vivants de musiciens imaginaires,
croqués à leur insu, ou prenant la pose, ils apparaissent :
Virtuoses, maladroits, angoissés ou détendus,
mais tous pris sur le vif, quelque part,
en scène, en songe, en répétition
voire en pleine mutation !

Ils ont en commun de participer, sans le savoir peut-être, au concert de ce soir.
Conviés sur scène avec tout leur environnement sonore,
leurs trucs, tracs et tracas, bref, leur totale perfection,
Photo concert ils se retrouvent pris entre désir musical
et désordre trop humain...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>18/04/2008-18:00 --- Soirée de Soutien en faveur d une école au Maroc</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#84</link><description>&lt;p align=justify&gt;L'histoire se situe dans une petite bourgade nommée &lt;B&gt;Ait Melloul au sud d'Agadir au Maroc&lt;/B&gt;. Après avoir mené une première action en 2004 en faveur d'enfants âgés de 3 à 12 ans, l'espoir d'améliorer les conditions de scolarité des enfants dans ce même village en est devenu le second objectif de cette nouvelle association &quot;Le dos de la Dune&quot;.

Parmi les nombreuses &lt;B&gt;carences liées aux conditions d'enseignements&lt;/B&gt; dont l'institutrice du village doit faire face régulièrement (manque d'enseignant et de matériel, espace insécurisé.. etc.) celle concernant l'état des salles de classes en est une des principales. En effet, &lt;B&gt;les cours s'effectuent tant bien que mal dans de simple garages à voitures. Entassés les uns contre les autres et sans lumière du jour, la possibilité de s'approprier des savoirs dans de bonnes conditions semble bien difficile à réaliser&lt;/B&gt;.

Afin de remédier à ce problème &lt;B&gt;l'objectif de cette opération de soutien est de financer le loyer d'une maison du village (qui existe déjà) afin qu'elle devienne une « vraie » école&lt;/B&gt;. Elle pourrait offrir la possibilité d'étudier à près d'une centaine d'enfants, avec un grand parc sécurisé pour les récréations. (750 dirhams par mois soit environ 75 euros ).

&lt;B&gt;Alors venez nombreux soutenir ce projet profondément humain pour faire avancer le savoir et l'éducation!&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p align=center&gt;&lt;B&gt;P.A.F.: 5?

Restauration sur place:
Soupe Marocaine et Tapas!!

Les bénéfices iront
au profit de l'école de
Ait Melloul (Maroc)&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>11/04/2008-21:00 --- AFINCAO en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#83</link><description>&lt;p align=justify&gt;&lt;B&gt;Ils sont de retour... Enfin!&lt;/B&gt;

Retrouvez avec AFINCAO toute la saveur des Rythmes Afro-Cubains et Portoricains, de la Salsa Dura au Rock-Steady Jamaïcain...

Cette formation associe reprises et compositions originales.

Alors venez danser, et goûter au premières sueurs de l'été!&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;

&lt;B&gt;Ecouter&lt;/B&gt; &lt;a href=&quot;http://afincao.free.fr/&quot;&gt;AFINCAO&lt;/a&gt;

&lt;I&gt;P.A.F.: 5?&lt;/I&gt;</description></item><item><title>04/04/2008-21:00 --- MEWEMAAX en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#82</link><description>Cocktail cubain aromatisé au Jazz

Ingrédients:

- 1 bonne dosse de percus et de cuivres
- 1 louche de piano et basse
- 1 pointe de flûte

&lt;p align=justify&gt;Secouer fort et servir dans un grand bol de chant.
A boire chaud et sans modération!

Effet secondaire : Risque de mouvements incontrôlés des pieds.
Les MEWEMaaX décline toute responsabilité en cas d'ampoules...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>21/03/2008-21:00 --- PHILIIPPE FORCIOLI en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#80</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Des colères d'ange, des tendresses de païen, des étreintes d'homme, les chansons de Philippe Forcioli lui ressemblent, fières et câlines, emportées et fraternelles.
Ce chanteur-là est fait en oeil pointu, en barbe rugueuse, en âme bleu Vierge.
Pour la voix, il a pris le roc roulant, le bois du cep, le vent qui caresse les braises, et on sait de qui il est familier : Delteil, Brassens, Cadou, saint François, que des hauteurs, que des beautés.
Sur scène, il chante, dit, offre le bienfait rare d'une langue vivante, passionnée, célébrante, vraie, il dépasse tout ordinaire et toute habitude.
Ce qu'il donne à voir et à entendre, c'est ce qu'on aimerait ne jamais avoir perdu de vue : la hardiesse, la gaieté, la pureté, la vigueur. La vérité aussi...&lt;/p&gt;

Trop rare pour le manquer ...
Venez nombreux!

&lt;B&gt;Tarifs:&lt;/B&gt;
10? pour les non adhérents
8? pour les non adhérents (Tarif Réduit)
5? pour les adhérents

&lt;B&gt;Ecouter&lt;/B&gt; &lt;a href=&quot;http://sitephilippeforcioli.free.fr/mettreunpeudemusique.htm&quot;&gt;Philippe FORCIOLI&lt;/a&gt;

&lt;B&gt;On en parle!!&lt;/B&gt; &lt;a href=&quot;http://www.telerama.fr/critiques/critique.php?id=25830&quot;&gt;TELERAMA&lt;/a&gt;

</description></item><item><title>19/03/2008-14:00 --- Carnaval Bagatelle</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#69</link><description>Carnaval sur le thème &quot;Environnement Nature Printemps&quot;
de 14h00 à 18h00
Avec la participation de
la chorale de Bagatelle dirigée par le Professeur Grégory de Samba Résille,
ainsi qu'une Batucada géante des enfants du quartier de Bagatelle dirigée également par le mestre Grégory.
Rendez-vous déguisé(e)s !!</description></item><item><title>19/03/2008-15:30 --- RONDE D AILLEURS de et par Clémentine MAGIERA</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#77</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;Spectacle tout public (à partir de 8 ans)&lt;/B&gt;
1h environ


Un photocontage à la carte et à la boussole, qui réunit des histoires et des images en une ronde où s?invitent des mains étrangères?
				
&lt;B&gt;Luwa luwa &lt;I&gt;(Sénégal)&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Ecoute, écoute, près des baobabs, il y a un arbre à mamelles bleues, qui donne un lait à goût d?histoires? Luwa luwa, si l?on froisse ses « feuilles d?amour » ?
&lt;B&gt;Le palais de papier &lt;I&gt;(Japon)&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Une Dame sous la mer, dans son palais, passait son temps à plier des feuilles de papier jusqu?à ce qu?un homme, venu sur un poisson d?encre, lui apparaisse?
&lt;B&gt;La baleine &lt;I&gt;(Groenland)&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Le corbeau avait pris l?habitude de voir de cette femme, aux yeux d?horizon, au visage de pluie ; elle revenait comme un refrain, dans le vent qui ébouriffait ses plumes? La baleine ? Il n?y pensait plus !...
&lt;B&gt;Pluie bleue &lt;I&gt;(Tasmanie)&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Pluie bleue est née un jour d?arc-en-ciel, d?une goutte d?eau pas comme les autres. A la recherche du Tigre de Tasmanie, que trouvera-t-elle, là-bas, au plus profond des forêts de l?autre côté ??            &lt;/p&gt;                             
</description></item><item><title>14/03/2008-21:00 --- CASA DE CHORO</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#78</link><description>&lt;B&gt;La Casa de Choro&lt;/B&gt; vous invite à un concert à travers des compositions des grands maîtres du Choro !

Avec la participation spéciale de Eliane Lopez!

&lt;B&gt;Une soirée musicale à ne pas manquer!!!&lt;/B&gt;</description></item><item><title>13/03/2008-20:30 --- Soirée d'IMPROVISATION avec la BRIQUE DE TOULOUSE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#79</link><description>Oyez, Oyez!!

LA BRIQUE DE TOULOUSE revient pour une nouvelle soirée humoristique et surtout sans filets!!

Qu'on se le dise!

Venez nombreux rire en choeur!</description></item><item><title>08/03/2008-19:30 --- Journée Internationale DES Femmes (parceque toutes différentes!)</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#76</link><description>

























&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;Les femmes de la caravane AfroDream&lt;/B&gt;


Avec un espace de parole donnée à &lt;B&gt;La CIMADE&lt;/B&gt; pour nous présenter le prochain festival &lt;B&gt;&lt;I&gt;&quot;Voyages, regards croisés sur les migrations&quot;&lt;/B&gt;&lt;/I&gt; dont la thématique sera &lt;B&gt;&lt;I&gt;&quot;La femme&quot;&lt;/B&gt;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;Blatte Sound Expérience&lt;/B&gt;

&quot;Parfois humoristique, ou surprenant, toujours musical, BLATTE SOUND chante la vie d?une femme, ses amours, ses doutes et ses désillusions&quot;
&lt;B&gt;Ecouter&lt;/B&gt; &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/blattesoundlesondeblatte&quot;&gt;http://www.myspace.com/blattesoundlesondeblatte&lt;/a&gt; 

&lt;B&gt;Aldona&lt;/B&gt;

&quot;Aldona la blonde, Aldona la douce, sait se faire sauvage, hilare ou désespérée, par la magie d'une voix colorée. Des saisons, elle suit le cours, du vent, elle connaît le souffle, de l'humain, l'aventure du rire au drame. Cette épopée en forme d'oxymore - une tendresse trash, une poésie punk ? tient dans une étiquette, incarnée : la folie slave&quot; &lt;I&gt;Mondomix&lt;/I&gt;
&lt;B&gt;Ecouter&lt;/B&gt; &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/aldonanowowiejska&quot;&gt;http://www.myspace.com/aldonanowowiejska&lt;/a&gt;

Toujours L'expo &lt;B&gt;&quot;la femme fleur and les fées mères&quot;&lt;/B&gt;.

Et enfin Le projet &lt;B&gt;&quot;Mulatexée&quot;&lt;/B&gt; vous propose de prendre de l'intérieur en mettant à votre disposition une peau qui n'est pas la vôtre au quotidien. Pour cette journée consacrée à la femme, une reconstitution de la peau de celle-ci sera mise à la disposition du public afin de rendre compte de l'image qu'elle véhicule.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>05/03/2008-14:00 --- La culture vecteur d'intégration sociale et outil de transformation sociale ?</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#68</link><description>Intervention à l'IFRASS
à l'attention de la promotion 2008 des Moniteurs-éducateurs
par Samba Résille
2 bis rue Emile Pelletier
31100 Toulouse
Métro Basso Cambo</description></item><item><title>02/03/2008-15:00 --- JOURNEE DES ENFANTS TERRIBLES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#74</link><description>Le retour des Enfants Terribles pour une nouvelle journée de découverte et d'activités!</description></item><item><title>28/02/2008-19:00 --- Vernissage de l'Exposition NADI-H-CAS</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#75</link><description>En présence de l'Artiste, venez découvrir l'Univers décallé et si vivant des &quot;Woman Flowers & les fées Mères&quot;

Venez nombreux</description></item><item><title>24/02/2008-17:30 --- TFC VS Samba Résille au Stadium !!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#73</link><description>


























La Troupe Samba Résille à la rescousse du TFC dans son match contre l'OM !
C'est en musique que s'ouvre ce match décisif comptant pour la 26ème journée de la ligue 1 !

Plus d'infos sur le club toulousain sur www.tfc.info</description></item><item><title>23/02/2008-15:00 --- Carnaval Castelsarrasin</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#72</link><description>
















La Troupe Samba Résille a élu résidence le temps d'un Carnaval avec les joyeux fêtards qui l'organisent ! 
rendez-vous est donc donné pour découvrir ou re-découvrir en musique ce joli port du Tarn & Garonne.</description></item><item><title>22/02/2008-21:00 --- Alain LAUGENIE Chante Aragon et Brassens</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#65</link><description>&lt;B&gt;Accompagné par le Trio KaRaVaNE&lt;/B&gt;

&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&quot;C'est un voyage au pays de &lt;B&gt;Saturne&lt;/B&gt; ou &lt;B&gt;Le vent&lt;/B&gt; et &lt;B&gt;Les copains d'abord&lt;/B&gt; seraient là, assis
&lt;B&gt;A la Claire fontaine&lt;/B&gt;.
On se laisse aller, &lt;B&gt;on se fait tout petit&lt;/B&gt;,
juste en se disant: &lt;B&gt;&quot;J'entends, j'entends&quot;&lt;/B&gt;.
Comme &lt;B&gt;Aimer à en perdre la raison&lt;/B&gt; car
&lt;B&gt;Il n'y a pas d'amour heureux ...&lt;/B&gt;
Mais celà dit il y a le &lt;B&gt;Blues&lt;/B&gt;
et comme dirait &lt;B&gt;Robert le Diable&lt;/B&gt;:
&lt;B&gt;&quot;Que serais-je sans toi&quot;&lt;/B&gt;... public ...
Alors laisse toi porter, étranger, &lt;B&gt;Etrangère&lt;/B&gt;,
au son des guitares et du swing...&lt;/p&gt;

Bon voyage!

Contact : Franck 06 60 09 41 97</description></item><item><title>20/02/2008-15:00 --- Carnaval Balma</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#70</link><description>Cette année le Carnaval verra la participation musicale des enfants de la ville, accompagnés de la Troupe Samba Résille.
Les ateliers de musique avec les enfants de la ville sont organisés le matin de 09h00 à 12h00.

Départ de la salle des fêtes à partir de 15h00
Monsieur Carnaval brûlera sur le terrain du Bois de Lagarde, avant un retour salle des fêtes où un goûter sera offert.
</description></item><item><title>15/02/2008-21:00 --- L Esprit du Village en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#64</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;L'Esprit du Village évoque la réunion des sages autour de l'arbre&lt;/B&gt;. Une formation épurée qui ne laisse entendre que l'essentiel: &lt;I&gt;l'ondulation du Oud, la rythmique du Tar nubien et de la derbouka&lt;/I&gt;.Un souffle chaud qui essaime les poèmes des anciens du vaste Orient. 

Mais L?esprit du village &lt;I&gt;&lt;B&gt;c?est aussi des textes contemporains autour de la thématique de la mémoire et de l?exil, des créations qui appellent à la reflexion sur l?immigration.&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;

Porté par les voix limpides de &lt;B&gt;Jean-Christophe Décéa et Chokri Trabelsi&lt;/B&gt;, le discours est intime pour privilégier la rencontre. Le rythme enroule et incite au partage. &lt;B&gt;L'Esprit du Village raconte des histoires sans frontières, des petits bouts d'éternité où l'humain chemine.&lt;/B&gt; 

Né en 2004 à Toulouse de la rencontre entre deux musiciens d?horizons différents, ayant en commun l'attachement au répertoire classique et traditionnel du monde arabe, L'Esprit du Village fait son bonhomme de chemin, s'inspirant de la vaste culture musicale orientale: les pays du Maghreb, l'Egypte, mais aussi le Soudan, l'Irak ou encore le Liban.&lt;/p&gt;

&lt;B&gt;A voir absolument!&lt;/B&gt;
</description></item><item><title>09/02/2008-14:30 --- Clémentine et les Photocontes</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#62</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Bienvenue dans une après midi contée par Clémentine Magiera, photoconteuse magiquement professionnelle!!

Au programme:
&lt;B&gt;&quot;Petite Nord&quot;&lt;/B&gt; - &lt;I&gt;14h30 - Spectacle à partir de 7 ans&lt;/I&gt;
« C?était l?été, au Groenland? Les enfants allaient se baigner au lac tous les jours ! Et tous les jours, ils venaient près de moi, comme des oiseaux,  [...] C?est comme ça que j?ai appris les mots de là-haut? et que j?ai été invitée à l?anniversaire d?un petit garçon !...
« petite Nord » mêle histoires traditionnelles du Grand Nord, anecdotes de voyages au Groenland, images de là-haut, pour faire vivre des moments sensibles, près des grandes glaces qui pétillent.

&lt;B&gt;&quot;Masques&quot;&lt;/B&gt; - &lt;I&gt;17h30 - Spectacle de 3 à 8 ans&lt;/I&gt;
Luwa luwa? C?est un arbre à mamelles, qui donne le goût des histoires ! Luwa, luwa, écoute, écoute? Son chant vient de loin !

Ecoute la graine, qui ose aller là-haut, au-dessus des guirlandes de racines, sur la terre? Ecoute le petit poulet, moitié plumes, à moitié né, qui transporte une rivière dans son duvet? Ecoute la grenouille, avec ces masques, bien étranges, qui se font dorloter !
Et regarde leur chemin, il est comme une fête ! Une fête d?images, qui dansent avec les mots, pour faire une histoire.

« Masques » est une rêverie d?images sénégalaises et japonaises, qui ouvrent des histoires de chez nous (La graine, Moitié-de-poulet, Le doigt de l?ange).

Une après-midi à ne pas râter!!!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>08/02/2008-20:00 --- Soirée Brésilienne avec CAPOEIRAGEM</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#63</link><description>La 3ème édition des soirées brésiliennes est sortie!!!

Qu'on se le dise!

Venez nombreux!</description></item><item><title>04/02/2008-09:30 --- De l'Hiver à l'été</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#66</link><description>Les pratiques artistiques et culturelles des jeunes : mieux connaître pour mieux accompagner : Nouvelles formes artistiques, nouveaux modèles économiques ?


Est-ce que les nouvelles générations inventent un nouveau rapport à l?économie afin de réaliser leurs projets artistiques et culturels ? Est ce que la nécessité de trouver les moyens de faire exister de nouveaux projets artistiques et culturels les conduisent à interroger nos modèles économiques ?

Colloque à l'Injep les 4 et 5 février 2008 à Marly-Le-Roi

Samba Résille y participe et représente à cette occasion le COUAC.

Suite de l'article sur
http://www.injep.fr/Les-pratiques-artistiques-et,2660.html
</description></item><item><title>25/01/2008-21:00 --- THE RUSTY BELLS + Babs + Meltintone</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#61</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;The Rusty Bells&lt;/B&gt; : &lt;I&gt;Rock/Psyché&lt;/I&gt;

&quot; Épuisant un verbe provocateur et métaphorique sur des riffs crus et abrupts. Le jeune groupe, The Rusty Bells joue avec les générations ; en empruntant au passé un blues authentique, aux années 60 un psychédélisme excentrique et aux temps modernes des rythmiques lourdes et sans concession ni détour. Une frénésie sur Buddy Guy, une admiration pour Screaming Jay hopkins et un profond respect pour Iggy Pop : voilà le mode de vie &quot;

&lt;B&gt;The Babs&lt;/B&gt; :

&quot; Trois jeunes hommes s'isolent régulierement dans un garage pour faire crier leurs guitares. Des Artic Mokeys aux Babyshambles en passant par les Franz Ferdinand et les Subways, leurs influences sont actuelles et leur point commun majeure : The rock'n'roll power ! &quot;

&lt;B&gt;Meltintone&lt;/B&gt; : &lt;I&gt;Pop/Rock&lt;/I&gt;

Puiser dans l?essence brute du rock depuis les 60?s sans dénigrer ses influences d?aujourd?hui. Faire résonner le passé dans le présent à travers un soupçon de modernité, ou « Meltintouch? ». Voilà le pari que prirent 5 amis en Février 2005. Une nouvelle direction pour un nouveau nom : « Meltintone », le mélange des sonorités. Le résultat ? A voir en live? &lt;/p&gt;</description></item><item><title>18/01/2008-20:30 --- SEXE, MORT & VIE SOCIALE II</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#60</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&quot;&lt;B&gt;La vie!&lt;/B&gt;
La vie, c'est déjà du sexe, pour faire la vie, pour qu'elle se perpétue, avant tout.
Ensuite la vie c'est de &lt;B&gt;la mort&lt;/B&gt;, un bon paquet de mort. Car c'est principalement la mort qui empêche la vie de faire n'importe quoi, qui rectifie
le tir et qui sélectionne ses multiples inventions.
Quand on a la chance d'avoir &lt;B&gt;la conscience&lt;/B&gt;, la vie, la vie donc, c'est si possible de la vie sociale, de la vie pas tout seul...
Enfin, il ne reste plus qu'à avoir &lt;B&gt;la liberté&lt;/B&gt; de penser, de s'exprimer et d'agir, et de prendre son ticket à l'entrée pour pouvoir assister avec le recul
nécessaire à &quot;SEXE, MORT, VIE SOCIALE&quot; dernière évolution du spectacle de l'artiste, dernier avatar de notre civilisation présociale...&quot;

&lt;B&gt;Pierre Laxague, phénomène à lui tout seul, revient présenter la dernière évolution de son aimable farce.&lt;/B&gt;
Déjà présent sur la programmation 2006/2007, Pierre revient pour nous faire rire, parfois jaune, mais surtout pour nous faire réfléchir sur la beauté, mais aussi les absurdités de notre évolution. Son humour est provocateur, acide parfois, mais reste profondément utile et nécessaire de nos jours. Alors risquez-vous, vous ne serez pas déçus!!!

&lt;B&gt;Une soirée à ne pas manquer!&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>21/12/2007-19:00 --- Les Contes en Pyjamas </title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#59</link><description>Organisé par l' association Des Enfants Terribles


Des Enfants Terribles et la comédienne conteuse Sybille Bligny (Ch'tite Bohême Cie), vous accueillent un vendredi par mois pour une veillée contée en pyjama. 

Dès 19 heures sonnantes, Il vous sera raconté des histoires de nuit, de loups, de lune et d'étoiles. Les enfants vêtus de leur pyjama préféré et accompagnés de leur doudou, viendront rire, rêver et frissonner. Lumières tamisées, musiques douces, coussins moelleux, contes merveilleux vous attendent. 

A vendredi !</description></item><item><title>20/12/2007-21:00 --- Les Troublamours - Tarentella Gitano Guinguette</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#58</link><description>Fanfare de poche, créée en 1996, les troublamours servent une sauce musicale authentique et conviviale, allant des vieilles chansons françaises à l'univers tzigane la musique populaire du sud de l'Italie.

Ils nous font l'honneur de leur présence le temps de quelques tarentelles dont ils ont la recette!

Alors venez nombreux!

Le site &lt;a href=&quot;http://troublamours.free.fr&quot;&gt;http://troublamours.free.fr&lt;/a&gt; </description></item><item><title>30/11/2007-21:00 --- LA TORMENTA</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#57</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;LA TORMENTA&lt;/B&gt; débarque dans nos murs pour une soirée festive et colorée.

La cumbia est une musique festive, dansante, encore mal connue en Europe. Elle est née en Colombie au début du 19 ème siècle, fruit du métissage de trois cultures : africaine, indienne et espagnole.

Venez nombreux et &lt;B&gt;baile la cumbia!&lt;/B&gt;

Cette soirée sera aussi l'occasion de soutenir un des membres du groupe mencé d'expulsion depuis septembre 2007. C'est un père de famille résidant depuis 1999 en France, dont ses deux enfants sont nés et scolarisés à Toulouse.
La famille a engagé un recours auprès du tribunal administratif. L?audience aura lieu le 22 janvier 2008 à 10h30. Toutefois, on sait que le fait d'avoir saisi le tribunal dans le délai d'un mois n'empêche pas le risque pour eux d?être placés en rétention.

Déjà de nombreuses personnes se mobilisent. Nous leur emboitons le pas, solidaire au groupe LA TORMENTA, et appellons votre présence soldaire ce vendredi.

&lt;B&gt;Les membres du groupe préparent un repas, aux saveurs colombienne, et seront ravis de partager ce moment avec nous tous!

&lt;color=#FF0000&gt;Unissons-nous contre l'immigration jetable !!!&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>23/11/2007-20:30 --- Regards Croisés sur les migrations - Cimade</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#55</link><description>&quot;Questionner les représentations des phénomènes migratoires: comprendre les principales causes des migrations, l'importance des mouvements migratoires à l'échelle de la planète qu'ils soient économiques ou politiques et les enjeux qu'ils représentent dans les relations entre le Nord et le Sud&quot;, sera la ligne maitresse de la &lt;B&gt;8ème édition du Festival &quot;Regards Croisés sur les Migrations&quot;&lt;/B&gt; porté par &lt;B&gt;la Cimade&lt;/B&gt;.

Samba Résille, partenaire du festival, accueille une soirée projection débat ainsi que l'exposition &lt;B&gt;&quot;A l'ombre des lumières&quot;&lt;/B&gt;, qui sera présentée par l'association Garonn'Afrique

Au programme:

&lt;B&gt; Schenglet
&lt;I&gt;Film de Laurent Nègre, 7mn, 2002&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
L'office européen d'immigration a le plaisir de vous présenter Schenglet, le nouveau bracelet-visa électronique...

&lt;B&gt;Visages de l'attente
&lt;I&gt;Documentaire de Nadège Bonnet-Chelhi, 28 mn, 2006&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Avec le projet Faar (Formation et Accueil des demandeurs d'Asile et Réfugiés), la Cimade et le théâtre du Soleil proposent à certains d'entre eux un atelier théâtral à la cartoucherie de Vincennes...
Une manière d'échapper ensemble à la pression de l'attente dans une activité qui fait sens.

Débats avec la Ligue des droits de l'homme et Georges Diawara (invité d'honneur du festival)

&lt;B&gt;&lt;I&gt;Le Festival aura lieu du 13 au 25 novembre&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;
Plus d'informations:
&lt;B&gt;La CIMADE
Le site &lt;a href=&quot;http://www.cimade.org&quot;&gt;http://www.cimade.org&lt;/a&gt;&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;&lt;I&gt;Aller plus loin, sur Internet:&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Migrant'Scène
Le site &lt;a href=&quot;http://www.migrantscene.org&quot;&gt;http://www.migrantscene.org&lt;/a&gt;&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Les amoureux du ban public
Le site &lt;a href=&quot;http://placeauxdroits.net/amoureux/index.php&quot;&gt;http://placeauxdroits.net/amoureux/index.php&lt;/a&gt;&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Campagne &quot;Assez d'humiliation&quot;
Le site &lt;a href=&quot;http://www.assezdhumiliation.org&quot;&gt;http://www.assezdhumiliation.org&lt;/a&gt;&lt;/B&gt;</description></item><item><title>22/11/2007-21:00 --- THE BRUNETTES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#56</link><description>Organisé par l'association LA CHATTE A LA VOISINE

De la Nouvelle-Zélande, certains préféreront ne retenir que la sur-puissance des All Blacks.
D'autres, bien au fait de l'histoire du Rock, auront tendance à mettre le doigt sur autre chose: 
admettons que cette petite île du bout du monde compte parmi ses citoyens les plus fervents défenseurs de la pop music, des Go-Betweens en passant par The Datsuns, jusqu'au négligeable Crowded House ou aux oubliés The Bats. 
Leur point commun? Un goût artisanal de la chanson bien troussée, l'humilité chevillée au corps et des rêves plein la tête.

The Brunettes, à l'origine duo marital venu d'Auckland, ne pourra contredire cette affirmation: leur musique va droit au coeur. 

Ainsi, depuis 1998, Jonathan Bree et Heather Mansfield mêlent adroitement ambiances douces-amères, électro légère et pop juvénile.
Le mythique label Sub Pop ne s'y trompera pas: ce groupe à du génie, comme le montre &quot;Structure and Cosmetics&quot;, leur nouvel album à paraître en novembre 2007 grâce au label de Seattle. Ce concert toulousain sera une occasion unique de découvrir l'univers fantasque de ces kiwis!

Le site: &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/thebrunettes&quot;&gt;www.myspace.com/thebrunettes&lt;/a&gt; </description></item><item><title>09/11/2007-20:30 --- LE PETIT CABARET DE L?HORREUR !!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#54</link><description>Organisé par l'association OTAKET

Le revoilà !!! 

Le grand Cabaret !

Nous avions connus le cabaret barré?le sur le côté?le funky?
Voici aujourd?hui le petit cabaret de l?horreur !

Toutes vos stars de l?horreur, des freaks à la série Z, se succèderont lors de cette soirée? qui pourrait bien être votre dernière !!

Alors profitez-en, autant mourir de rire, non ?

Venez nombreux, eux le seront !</description></item><item><title>08/11/2007-20:30 --- LA BRIQUE DE TOULOUSE (match impro)</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#53</link><description>La première soirée d'improvisation théâtrale de l'année débarque dans les locaux de Samba Résille.

Amateurs de soirées délurées, de matchs endiablés, ne ratez surtout pas cette première!!!

A ne manquer sous aucun prétexte!</description></item><item><title>26/10/2007-21:00 --- LES FIGUES DE BARBARIE ... font du bien!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#51</link><description>&lt;strong&gt;Bollywood Funk Steady&lt;/strong&gt;

Les mythiques Figues s'invitent enfin dans nos murs!

Quel honneur!

Alors venez guincher et rire avec nous!

En cadeau, les Figues de Barbarie nous offriront une visite commentée de l'exposition de &lt;a href=&quot;http://samba.resille.free.fr/publicSite/pages/stages-expos/mo-lo-insectes.php&quot;&gt;MO LO&lt;/a&gt; dès le début de la soirée!


A ne pas manquer!

Le site &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/lesfiguesdebarbarie&quot;&gt;http://www.myspace.com/lesfiguesdebarbarie&lt;/a&gt; </description></item><item><title>19/10/2007-20:00 --- SOIREE BRESILIENNE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#50</link><description>




















&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;CAPOEIRAGEM&lt;/B&gt; en partenariat avec &lt;B&gt;SAMBA RESILLE&lt;/B&gt; vous proposent une soirée sur Toulouse consacrée au Brésil, Repas brésilien, Concert, Capoeira et Danses afro-brésiliennes, Exposition photographique et Vidéo projection &lt;/p&gt;


</description></item><item><title>15/10/2007-20:00 --- VIDEOCOMEDORES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#49</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;Projection de Court-metrages&lt;/B&gt;
Les associations ARCALT, Vidéophages et Samba Résille s'associent sur une soirée de projection de court-métrages et films d'animations divers.

Une programmation Latine pour l'ARCALT et les coups de coeurs de VIDEOPHAGES, soit près d'1h30 de plaisir audio-visuel, ainsi qu'un peu d'éveil gustatif pour savourer cette belle soirée


A ne pas manquer!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>12/10/2007-19:00 --- CONTES EN PYJAMAS</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#48</link><description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;B&gt;Des Enfants Terribles&lt;/B&gt; et la comédienne conteuse &lt;B&gt;Sybille Bligny (Ch'tite Bohême Cie)&lt;/B&gt;, vous accueillent un vendredi par mois pour &lt;B&gt;une veillée contée en pyjama&lt;/B&gt;.
Dès 19 heures sonnantes, Il vous sera raconté des histoires de nuit, de loups, de lune et d'étoiles. Les enfants vêtus de leur pyjama préféré et accompagnés de leur doudou, viendront rire, rêver et frissonner. Lumières tamisées, musiques douces, coussins moelleux, contes merveilleux vous attendent. A vendredi !

&lt;B&gt;Retrouvez-nous aussi les 2 novembre et 21 décembre de 19h à 19h45&lt;/B&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>30/09/2007-14:00 --- SAMBA RESILLE au Festival RANDOVALES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#47</link><description>Randonnée culturelle annuelle initiée par le Sicoval, les Randovales permettent de découvrir de manière originale les magnifiques paysages et curiosités du Lauragais.
Les amateurs d?histoire, de nature et de culture sont comblés par les animations qui ponctuent cette balade.

Samba Résille vous attend sur l'étape &lt;B&gt;BAZIEGE&lt;/B&gt;,sur le &lt;B&gt;&lt;I&gt;stade Olympic Club - avenue de l'hers&lt;/I&gt;&lt;/B&gt; pour une après midi ludique et sportive!

Alors à vos baskets, à vos t-shirts et rejoignez-nous!</description></item><item><title>28/09/2007-21:00 --- MAKALOU KOITA</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#46</link><description>&lt;I&gt;Reggae Goumbé&lt;/I&gt;

Avec le groupe, Makalou Koita désire faire la promotion de la musique africaine et métissée à travers le monde.

&lt;B&gt;Makalou Koita&lt;/B&gt;
Issu d'une longue lignée de griots de l'Empire Mandingue, Makalou Koita a travaillé avec Kouamé Black Show, dans la Compagnie Royale d'Abidjan avec Koumba Fofana. Danseur, musicien avec Sungalo Coulibaly, Adama Dramé, Germaine Acogny et Arouna N'Diaye. Directeur artistique de la Compagnie Siko et du groupe Poulets Bisclettes.

Ecouter =&gt; &lt;a href=&quot;http://makaloukoita.com&quot;&gt;http://makaloukoita.com&lt;/a

</description></item><item><title>12/08/2007-21:00 --- SAMBA RESILLE aux Férias de CASTELJALOUX (47)</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#44</link><description>De passe rues en Bodégas, nous serons quelque part dans Casteljaloux et sa dynamique Féria annuelle!!

Rejoignez-nous!
</description></item><item><title>28/07/2007-19:00 --- SAMBA RESILLE à UZECH (46)</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#43</link><description>Fête locale qui se profile comme étant un rendez-vous mémorable, nous sommes invités à animer les BEAUX DEGATS ROCK de UZECH dans le Lot!

Venez nombreux!!!
</description></item><item><title>07/07/2007-19:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#42</link><description>Soirée &lt;B&gt; RESILLE&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Le dénouement&lt;/I&gt;
Le final de cette semaine de célébration ne pouvait se faire sans nos voisins, nos amis et partenaires, dans le cadre convivivial d?un repas de quartier. La rue Roquelaine devient la place du village des sambistes et de ses amoureux(ses) pour un grand bal digne de l?adolescente de 15 ans qu?est devenue Samba Résille.

&lt;B&gt;19h Ouverture avec [ La Troupe Samba Résille ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Batucada&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;19h30 Conférence de presse&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;20h [ La Fanfare des Beaux-Arts ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Fanfare&lt;/I&gt;
Anciens des Beaux-Arts et amateurs de fêtes, il n?ont jamais peur de relever les défis. Habitués des honneurs des prix des férias aussi prestigieuses que celle de Vic Fezensac, ils viennent enflammer le pavé de la rue Roquelaine, à un moment hautement symbolique de la convivialité qui les caractérise tant : &lt;B&gt;&lt;I&gt;l?apéro !&lt;/I&gt;&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Repas de quartier&lt;/B&gt; 
en plein air et en famille !!!

&lt;B&gt;Et pendant la soirée:
[ Les Sans Non ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Brigade d?Intervention Poétique&lt;/I&gt;
La société française actuelle vue depuis le prisme de l'humour décapant de quelques jeunes fougueux qui brûlent .... les planches!!!

&lt;B&gt;[ Visual Shooter & Retro Kill ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Habillage vidéo et performance graphique&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;[ Dj?s Jalaî & Power ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Brazil et + si affinités&lt;/I&gt;
Deux phénomènes du moment : Jalaî et Power ! L?une connue pour ses compilations brésiliennes du jeudi soir sur Radio Campus, toujours prompte à nous faire écouter les mélodies carioca et bahianaise, d?hier et d?aujourdhui. L?autre, mû par une potencia dont il est le seul à avoir le secret, il vous entraîne dans des rythmes aux accents tribaux, qui rappellerons les folles soirées de la Tribu Power qui font rage en ce moment dans le grand sud !

&lt;B&gt;[ Musical Foundation ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Jamaican mix&lt;/I&gt;
Musical Foundation pour les amoureux des basses roooots !</description></item><item><title>06/07/2007-21:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#41</link><description>Soirée &lt;B&gt;A&lt;/B&gt;LL TOGETHER!

Tous ensemble, ouais, ouais !
On avait pensé vous inviter à un match de rugby, histoire que vous connaissiez au moins une fois l?ambiance des stades...Mais on a trouvé mieux qu?un spectacle de sportifs : un groupe de musique déjanté à fond les manettes !


&lt;B&gt;[ Les ASTIAOUS ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Fanfare Fanfaronne&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;ASTIAOU&lt;/B&gt; &lt;I&gt;[astjau] adj. substantivé (1546, du gascon astiàu)&lt;/I&gt;
&lt;B&gt;casse-pieds, importun, emmerdeur&lt;/B&gt;
&quot;Milledieu, quel astiaou, çui là!&quot; (V. Hugo)

Ce sont décidément les meilleurs pour faire la &quot;veillée&quot; de notre anniversaire!!!
Les astiaous, réputés pour être une appellation d'origine incontrolable depuis 1975, seront avec nous, à l'honneur, car être un emmerdeur c'est un métier!

... Véritable source d'inspiration pour Samba Résille!

&lt;B&gt;[ Musical Foundation ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Jamaican mix&lt;/I&gt;

Musical Foundation vient poser ses platines à Samba !</description></item><item><title>05/07/2007-21:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#40</link><description>Soirée &lt;B&gt;B&lt;/B&gt;ARBIES

&lt;I&gt;Les bulles roses qui rendent la vie pétillante !
Faites une petite parenthèse délurée dans votre quotidien ! Goûtez à la Rose-Attitude le temps d?une soirée VIP...explosive !
Attention Ladies and Gentlemen, nos Barbies et nos Kens vous préparent un show électrique (jouets interdits au moins de 3 ans !).&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;[ Formule MADJ ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Chant de femmes&lt;/I&gt;
Prenez 10 jeunes filles de moins de 50 ans, toutes de rose vêtues, quelques chansons bien senties sur les tracasseries quotidiennes des femmes, des louches et autres casseroles en guise de percussions, 4 gardes du corps virils et tendres, trempez le tout dans des chorégraphies endiablées ou émouvantes, assaisonnez avec une bonne dose d?humour et une pincée de rêve.
Régalez-vous de cette Formule MADJ 
A déguster bien frappé.

&lt;B&gt;[ Les Bubblies ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Poprock&lt;/I&gt;
Le mithyque groupe pop-rock toulousain revient en force avec son dernier album «
Bubblegum Explosion », dont la sortie nationale a été célébrée en septembre dernier chez Samba Résille.
De retour dans le milieu indépendant, encore plus pop, encore plus Rock, les Bubblies signent un opus musclé et très énergique.
Un nouveau souffle les envahi!
</description></item><item><title>04/07/2007-21:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#39</link><description>Soirée &lt;B&gt;M&lt;/B&gt;UCHACHOS

&lt;I&gt;Bouge ton corps !
Après les 3 premiers jours de festivités, il faut tenir jusqu?au 777 !
Quoi de mieux qu?une partie d?échauffement corporel, agrémentée de chorégraphies soigneusement étudiées, à tel point que l?on se demande si ce n?est pas inné !?
Rassurez-vous, les pros de la Salsa vous aideront à acquérir quelques pas, pour peu que vous vous laissiez guider.
Timides, vous êtes vivement conseillé(e)s de venir guincher façon cuban way !
Les autres aussi, évidemment !&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;[ Afincao ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Salsa&lt;/I&gt;
Afincao, c'est la fraîcheur d'une formation métissée, alliée au professionnalisme et à l'enthousiasme de huit musiciens confirmés, pétris d'influences diverses: cocktail détonnant garanti. Retrouvez avec eux toute la saveur des rythmes Afro-Cubains et Portoricains, de la salsa dura au rock-steady Jamaïcain.</description></item><item><title>03/07/2007-21:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#38</link><description>Soirée &lt;B&gt;A&lt;/B&gt;BRACADABRA

&lt;I&gt;Enchantons-nous !
Quand le burlesque enchante et que les mots chantent, place à la magie de la poésie et aux prouesses féériques du clown. Un subtil et savant mélange de disciplines artistiques, où l?on se dit que dans ce monde de brutes, qu?il est bon de rêver les possibles qu?offre ces contes chantés !&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;[ Raymond Raymondson ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Magiclown&lt;/I&gt;
&quot;Raymond Raymondson&quot; tente, entre deux cigarettes et à défaut d'être prêt, d'être au moins à la hauteur de ses ambitions. Un peu dépassé, et s'oubliant parfois, il se perd entre sa magie et son goût réel pour les mauvais gags.
Mise en scène : Michel Dallaire
Après les créations: Greg sixmorts (1993), Brakmard et Copperniek (1996)

&lt;B&gt;[ La Joncaille ]&lt;/B&gt; 
&lt;I&gt;Chans?humour&lt;/I&gt;
Non seulement ça chante, mais aussi, ça dit.
Grâce à leur savoir-faire théâtral, Hélène et Julie font débarquer sur scène toute une kyrielle d?émotions.
Ça raconte des histoires.
Des histoires de tous les jours. Mais qui nous font parfois monter le feu aux joues tant elles savent venir gratouiller du côté de notre intimité, de nos secrets, nos rêves, nos regrets?La Joncaille sait nous faire rire pour mieux nous faire pleurer. Puis, par derrière, elle nous invite à jeter nos chimères à la poubelle et à savoir croquer le plaisir lorsqu?il passe à notre portée.
S?il est question de mots, il s?agit bien aussi ici de musique ; Ernesto est là, s?amuse de tout ça, fait sonner les notes pour que les mots s?envolent, virevoltent ; il leur laisse la place ou la leur vole, au gré et à la fantaisie de ces trois-là.</description></item><item><title>02/07/2007-20:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#37</link><description>Soirée &lt;B&gt;S&lt;/B&gt;UCRE SALE

&lt;I&gt;Une soirée savoureuse sans aucun doute !
Il ne s?agit pas de faire un remake de ?The Horror Picture Show?, néanmoins, les jeunes formations invitées à nous faire déguster l?improvisation théâtrale et le rock endiablé, sont pour certains une découverte de l?année, quand d?autres, sont tout simplement nos chouchous !&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;[ Les Sans Non ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Théâtre&lt;/I&gt;
La société française actuelle vue depuis le prisme de l'humour décapant de quelques jeunes fougueux qui brûlent .... les planches!!! (toute expression utilisée n'est que le fruit d'une fâcheuse coïncidence) (karcher, racaille, la france aime-la ou quitte-la, l'arbre qui cache la forêt, discrimination positive, charter).
Une compagnie de jeunes talentueux (ses) filles et garçons toulousain(e)s !

&lt;B&gt;[ La Brique ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Improvisation théâtrale&lt;/I&gt;
Ligue amateur d'improvisation de Toulouse, association fondée sur l'initiative d'anciens étudiants improvisateurs, qui promeut l'accès à la pratique d'improvisation, et le développement de la pratique amateur.

&lt;B&gt;[ Diridix ]&lt;/B&gt;
&lt;I&gt;Rock&lt;/I&gt;
?DIRIDIX est un groupe qui tente de faire du rock, de la manière la moins violente possible, mais juste assez pour reprendre Jimi HENDRIX, d'assez bonne humeur pour reprendre Dyonisos, assez créatif pour composer des morceaux qui lui sont propres, tout ceci sans fermer la porte aux influences des guitares manouches et andalouses.?
C?est ainsi que se définissent Nadhir (17 ans) à la guitare depuis 4 ans et au chant depuis un an, Guillaume (18 ans) à la guitare depuis 8 ans , Kevin (18 ans) à la basse depuis 6 ans et Sylvain (17 ans) à la batterie depuis un an, et qui forment le groupe DIRIDIX
</description></item><item><title>01/07/2007-14:00 --- *** 15 ans de SAMBA RESILLE ***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#36</link><description>&lt;B&gt;Grande Parade d'ouverture de la semaine anniversaire de l'association SAMBA RESILLE!!!&lt;/B&gt;

Le 7 Juillet 2007 (7/7/7)? Samba Résille, association de percussions brésiliennes et centre d?initiatives culturelles et citoyennes, fêtera ses quinze bougies?.
Quinze ans de batucada dans les rues de Toulouse, dans la région Midi-Pyrénées, en France et en Europe !!!
Quinze ans de vie associative au service de la promotion de la culture brésilienne et de l?action citoyenne !!!
Quinze ans de rencontres et de collaborations avec des structures artistiques diverses et variées !!!
Bref, quinze ans de complicité avec tous les publics, petits et grands, handicapés ou non, des quartiers du centre ou des zones sensibles !!!

Ce défilé passe par les différents quartiers ou l'association a établi sa résidence durant ses 15 dernières années. C'est notre manière à nous de remercier toutes les toulousaines et tous les toulousains qui ont soutenus nos actions en leur offrant ce défilé gratuit.

Parcours du défilé
&lt;B&gt;14h00 Empalot&lt;/B&gt; (place du centre commercial, Allées Henri Sellier)
&lt;B&gt;15h00 Départ du Cours Dillon&lt;/B&gt; (côté Château d?eau / parking de bus), Pont Neuf, Quai de la Daurade
&lt;B&gt;16h00 Place de la Daurade&lt;/B&gt;
&lt;B&gt;17h00 Rue Jean Suau&lt;/B&gt;, Rue Pargaminières, Rue du Taur
&lt;B&gt;18h00 Place Saint-Sernin&lt;/B&gt;</description></item><item><title>27/06/2007-21:00 --- Le Groupe "Sans Gain"</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#24</link><description>&lt;B&gt;chansons textuellement transmissibles&lt;/B&gt;

Ce sont deux drôles de dames à l'air convenable, mais... Ne vous y fiez pas !
C'est qu'elles chantent toutes les deux, Marie et Marie-Christine !
L'une d'entre elles les accompagne au clavier ou à la guitare.
Qui ? Dame, c'est Marie !
Elles parcourent le temps dans un répertoire venu du fond des âges
jusqu'à nos jours, où l'amour ne serait plus décliné que par ... les femmes !
Aah !... Féministes ?! ... Ne vous y fiez pas !
Ce sont des chansons d'hommes : Vian, Ricet-Barrier, Bernard Joyet...
et des compositions originales de l'une...
Qui? Dame, c'est toujours Marie !
Elles ont même été vues accompagnées par deux messieurs :
L'un à la guitare et l'autre au poquito bass !
Qui ? Dame, c'est Fred Florence et Bruno Martin.
Mais... Ne vous y fiez pas !
&lt;B&gt;C'est qu'elles vous en font et refont des portaits et des personnages : émouvants et caustiques, touchants et drôles !&lt;/B&gt;


</description></item><item><title>22/06/2007-23:00 --- SAMBA RESILLE A SAINT SEVER</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#33</link><description>Nous serons aux &lt;B&gt;Fêtes de Saint Sever&lt;/B&gt; 2007 les 22, 23 et 24 juin!

Au programme, défilés endiablés et fêtes surprises!!!

Qu'on se le dise!!!</description></item><item><title>21/06/2007-21:00 --- SAMBA RESILLE dans les Rues de TOLOSA!!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#32</link><description>Oyez! Oyez!

Après un an d'absence, SAMBA RESILLE revient en force pour le &lt;B&gt;traditionnel défilé de la Fête de la Musique 2007&lt;/B&gt;.

Nous serons aupres de nos chers Toulousains, &lt;B&gt;rue Alsace Lorraine&lt;/B&gt; (comme à notre habitude!)

Alors venez colorés, venez costumés, pour danser et chanter avec nous!!!

&lt;B&gt;DANS NOS LIEUX, ce jour là:&lt;/B&gt;

&lt;B&gt;Faites de la musique!!!&lt;/B&gt; à partir de 17h30!!!

&lt;I&gt;Présentation des ateliers musique de l'association:&lt;/I&gt;
- Batuc' Enfants de Samba Résille (7-9 ans)
- Atelier avec le RESEDA de Agen (12-18 ans)
- Les &quot;Pourquoi pas Nous!?!&quot; de l'Hopital de Jour de Muret (ados et adultes)
- Atelier Adulte de la Ludothèque de Rangueil
</description></item><item><title>16/06/2007-21:00 --- Michel Fraisse</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#29</link><description>Michel FRAISSE semble littéralement &quot;tombé dedans&quot; depuis l'âge de 10 ans...
Tombé dans quoi ? Mais dans le Blues et le Rock, puisque c'est à cet âge-là qu'il commence à prendre une guitare - qui aurait pu porter le doux prénom de &quot;Lolita&quot; - entre les mains.
Au départ, il ne souhaitait qu'être guitariste, mais comme tous les blues-men, Michel semble touché par une malédiction : &quot;Que veux-tu, dans chacun de mes groupes, personne ne voulait chanter, c'est la raison pour laquelle j'ai décidé de le faire.&quot;
Depuis, tout comme sa guitare, Michel ajoutera au moins 6 cordes à son talent...
D'abord guitariste, puis chanteur, interprète (musique et chant) compositeur, arrangeur et maintenant &quot;ingé du son&quot; et Producteur de Musique dans son studio d'enregistrement personnel.

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.manytoo-blues.com/michelfraisse.htm&quot;&gt;http://www.manytoo-blues.com/michelfraisse.htm&lt;/a</description></item><item><title>15/06/2007-20:00 --- ECRAN TOTAL !  </title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#28</link><description>Soirée patchwork artistique où seront mis en avant 3 univers autour de trois disciplines : la peinture, le cinema et la musique.

D'une rencontre, le peintre SPONT, le vidéaste Prof. X et le mythique groupe AZNIA BOUT BOUT construisent un univers nocturne et urbain commun à leur trois identités artistiques!

Au programme:
- &lt;B&gt;[SPONT]&lt;/B&gt; paint patchwork
exposition de ses dernières peintures

- &lt;B&gt;[Prof. X]&lt;/B&gt; - Vidéoprojection de 2 courts métrages
          AU VITRIOL - 2007 &quot;Chronique d'une sexualité minable&quot;
          TEST ADAM - 2007 ou &quot;un écrasement sans fin&quot;

- &lt;B&gt;[AZNIA BOUT BOUT]&lt;/B&gt;
Trio Rock féminin</description></item><item><title>13/06/2007-21:00 --- Ouvrants à la Française</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#27</link><description>Organisé par la &lt;B&gt;Cie Calliopé&lt;/B&gt;

&quot;Ouvrant à la Française&quot; est une comédie à 3 personnages Quelques moments de la vie de trois voisins : une étudiante, un retraité et un jeune travailleur qui se rencontrent qu'à la fenêtre de leur appartement. Pièce de Christian Chamblain, Mise en scène : Christian Chamblain.
 sous fond de relations de voisinage, de personnages et styles de vie opposés, de conflits générationnels, d'idées reçus et de partis pris, cette pièce pose la question de l'apréhension de l'Autre.

A voir absolument!</description></item><item><title>08/06/2007-21:00 --- Mr Scotch</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#26</link><description>Par le milieu associatif, &quot;Monsieur Scotch&quot; espère transmettre sa passion et développer la culture de l?image:
- en aidant à la création des projets audiovisuel
- en développant la recherche de nouvelles techniques de création
- en initiant à la lecture des images
- en encourageant le developpement du regard critique

Cette association est ouverte à tous les passionnés de cinéma et de vidéo qui ont envie d?exprimer et de développer leur créativité à travers le viseur d?une caméra ou d?un micro. Fiction documentaire, animation (dessin, pâte à modeler, pixilation, papier découpé,?), art vidéo, radio, bande son, cinéma expérimental,?tous les genres sont permis.

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.monsieurscotch.com/accueil.htm&quot;&gt;http://www.monsieurscotch.com/accueil.htm&lt;/a</description></item><item><title>06/06/2007-21:30 --- Les NEKREVISSES en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#35</link><description>&lt;I&gt;Organisé par l'association &lt;B&gt;le Chapeau&lt;/B&gt;&lt;/I&gt;

Ils ont égaré leur enfance en double file, le moteur allumé, le coffre plein de fantaisies? Le bon air, les coups de soleil dans les vignes, la pêche dans les torrents et les vocalises dans les banquets, les ont rajeunis. Petit bain de jouvence, leurs chansons &quot; à l?ancienne &quot; nous font sourire. Pas sérieux pour deux sous, ce quatuor est capable de vous donner l?heure au moyen d?une pendule ou de vous jouer une valse sur des notes de musique. Coup de pied à la morosité, ils ne resteront inconnus que de ceux qui voudront s?en donner la peine.

Richard Tissinier : chant et tuba
Patrice Ceccon : chant, banjo, guitare et mandoline
Guy Dargent : chant et contrebasse
Philippe Massuir : chant et bugle

A ne manquer sous aucun prétexte!!!</description></item><item><title>02/06/2007-19:00 --- Soutien à la CAMPAGNE DE COLLECTE DE SANG</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#34</link><description>Samba Résille renouvelle cette année son soutien à la campagne de collecte de sang organisé par l'EFS (Etablissement Français du Sang) qui aura lieu en Haute-Garonne  à partir du Samedi 2 juin à St Jory, au Boulodrome de 11h à 19h et &lt;B&gt;du lundi 4 au vendredi 8 juin à Toulouse&lt;/B&gt;, &lt;B&gt;Port Saint Sauveur&lt;/B&gt;, côté Boulingrin, &lt;B&gt;de 10h30 à 13h et de 14h30 à 19h&lt;/B&gt;

Nous accompagnerons le démarrage de la campagne en Haute-Garonne, organisé par &lt;B&gt;le Comité des Donneurs Bénévoles de Saint-Jory&lt;/B&gt; le Samedi 2 Juin à Saint-Jory pour un apéro convivial destiné aux donneurs (entre autres biensur!!!)

Venez nombreux, donc, donner et danser avec nous!!!
</description></item><item><title>01/06/2007-19:00 --- Cabaret Conte</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#25</link><description>soirée contes et musique organisé par &lt;B&gt;Philippe Sizaire&lt;/B&gt;.
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.philippesizaire.com/&quot;&gt;http://www.philippesizaire.com/&lt;/a



Au programme:


- Contes avec &lt;B&gt;Ricardo Rueda&lt;/B&gt;, &lt;B&gt;Atao&lt;/B&gt;
- Clown avec &lt;B&gt;Cécile Nô&lt;/B&gt;
- Chansons avec:
- &lt;B&gt;Traio Romano&lt;/B&gt;
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/traioromano&quot;&gt;http://www.myspace.com/traioromano &lt;/a
- &lt;B&gt;le Petit orchestre de poche du Chapelier Fou&lt;/B&gt;
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/lepetitorchestredepocheduchapelierfou&quot;&gt;http://www.myspace.com/lepetitorchestredepocheduchapelierfou &lt;/a
- &lt;B&gt;Gilles et Auguste&lt;/B&gt;
Le site : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/gillesetauguste&quot;&gt;http://www.myspace.com/gillesetauguste &lt;/a

</description></item><item><title>24/05/2007-15:30 --- SAMBA RESILLE à Empalot !!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#31</link><description>C'est à l'occasion des festivités du &lt;B&gt;Centre de la petite Enfance&lt;/B&gt; du quartier Empalot à Toulouse que Samba Résille vous invite à festoyer!

Amenez vos enfants, vos sourires, vos pieds et vos mains, et venez vous amuser!!!</description></item><item><title>18/05/2007-21:00 --- Aloha Spirit</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#22</link><description>A l'aube du 21e siècle, trois entités biologiques Extra Terrestres tombent sur terre, sur un surfeur nudiste guitariste débutant... ils le mangent (pour sauver une vague!), croisent 3 petits vieux assis sur un banc, prennent leurs enveloppes corporelles et leurs offrent une cure de rajeunissement! 
Après s'être cachés dans les donjons du château de Carcassonne, ils créent ALOHA SPIRIT 2 (prononcer TOO). Ce nom ayant directement rapport avec le surf, le style musical traduit toute l?énergie de la glisse. Si Fred (Bass, Vocal), Franck (Guitar, Vocal) et Jon (Drums) composent ensemble, c'est Fred qui se colle à l'écriture, sous l'influence bénéfique d'un grand ami, Luc Tallieu, qui signera quelques textes pour le groupe...

Le site : &lt;a href=&quot;http://alohaband.free.fr/bio.htm&quot;&gt;http://alohaband.free.fr/bio.htm&lt;/a&gt; 
</description></item><item><title>16/05/2007-21:00 --- Fabienne Muller</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#21</link><description>Organisé par l'association Le Chapeau

&quot;Miss Mu, chansons d'outre-galaxie&quot;

&quot;Miss Mu&quot; électro-exécute elle-même ses chansons à l'aide d'une machine infernale qui répond au doux nom cybernétique de PX7.
Elle amuse son public tout en l'instruisant à l'aide de son spectacle en forme de &quot;devoirs de vacances&quot; sur les continents multi-ilots-chromatiques qu'elle relierait entre eux, à l'aide d'un fil fluo-récent d'harmoniques sonores et visuelles non anodine, dine, dine...

Bref, Miss Mu doit venir d'un univers parallèle !!! 
 
Parole et musiques : Fabienne Muller

Le site : &lt;a href=&quot;http://myspace.com/missmufabienne&quot;&gt;myspace.com/missmufabienne&lt;/a&gt; 
 

</description></item><item><title>12/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#20</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;MOMAR AFRODREAM en CONCERT&lt;/B&gt;

Crédit Photo: Fabien Ferrer

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.momarafrodream.com&quot;&gt;http://www.momarafrodream.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>11/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#19</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;MANDINKA en CONCERT&lt;/B&gt;

La musique de Mandinka est un vrai brassage culturel.
Yaya Dembele (fondateur du Groupe) fait partie d'une nouvelle génération de grands musiciens maliens, multi-instrumentiste, auteur compositeur, il fait vibrer ses compositions basées sur des rythmes traditionnels mandingue.
Mandinka, c'est une musique colorée, un mélange de rythmes traditionnels, de reggae afro et d'un groove certain!!

Alors venez danser et chanter avec eux!</description></item><item><title>09/05/2007-21:00 --- ***SEMAINE AFRICAINE chez SAMBA RESILLE***</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#18</link><description>&lt;I&gt;&quot;On ne meurt pas d'être allé à la rencontre de l'autre ...&quot;&lt;/I&gt;

&lt;B&gt;CINECONCERT &lt;/B&gt;

Films illustrés en direct par le groupe MOMAR AFRODREAM
Ces courts-métrages ont été réalisés par deux jeunes réalisateurs africains.
Passionné de cinéma et défenseur d'une certaine idée de la Francophonie, Momar a choisi ces deux films pour témoigner de la vivacité de la création africaine.

Crédit Photo: Fabien Ferrer

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.momarafrodream.com&quot;&gt;http://www.momarafrodream.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>05/05/2007-21:00 --- DA KREW en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#17</link><description>Du gros,du bon Hip Hop électro!

Da Krew, c'est 4 Mc's et 4 hommes aux machines pour un show électro-hip-hop qui fusionne avec le rock, le punk voir de la chanson paillarde!
A découvrir aussi, leur univers graphique sur leur site!

Da Krew est dans les murs de Samba Résille depuis 2 ans maintenant, c'est en sorte une soirée à la maison qu'ils vous proposent!

A voir, et à revoir!!!

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.da-krew.net&quot;&gt;http://www.da-krew.net&lt;/a&gt;
Le son : &lt;a href=&quot;http://www.myspace.com/dakrewlegroupe/&quot;&gt;http://www.myspace.com/dakrewlegroupe/&lt;/a&gt;</description></item><item><title>04/05/2007-21:00 --- ONCLE STRONGLE</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#16</link><description>La musique d'Oncle Strongle est violement épicée, un tiers de Bourbon Street, un tiers de Cotton Club, un iers de Saint James et une grande rasade de Tabasco.
Leur répertoire comprend des compositions originales, des classiques du genre et quelques raretés, le tout efficacement relevé d'exotisme et de Rock'n Roll.
Oncle Strongle c'est de l'énergie, de l'authentique, de l'Apache, du Marlou, du Zazou, de l'alligator...

Alors, n'hésitez plus, venez le transpirer avec eux!!!

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.onclestrongle.com&quot;&gt;http://www.onclestrongle.com&lt;/a&gt;</description></item><item><title>02/05/2007-21:00 --- BOUILLON</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#15</link><description>Bouillon, quartet au nom hermétique et humide, fait de la chanson française en espagnol. Le groupe distille, selon les vents, une musique ibérique allègre ou des compositions personnelles en français.
Issu d'une collaboration musicale féconde entre Annabelle Rodriguez et Jean-François Grabowski, dit Nounours, auxquels se sont joint Michel Marcos et Daniel Portales, il a réalisé le disque éponyme entre novembre 2004 et février 2005. Le répertoire espagnol, plutôt intimiste, permet de redécouvrir Mercedes Sosa, Maria Dolores Pradera, Soledad Bravo ou les traditionnels vénézueliens de Lilia Vera. 

Il n?oublie pas pour autant de souffler le vent de l?allégresse aux joues des auditeurs. Quant aux compositions en français, elles abordent les thèmes ancestraux de la vie, la mort, ou la coiffure. Pas si triste que ça, donc, d?autant qu?on s?amuse bien entre les morceaux. 


Le site : &lt;a href=&quot;http://annabelle.rodriguez.free.fr&quot;&gt;http://annabelle.rodriguez.free.fr&lt;/a&gt;</description></item><item><title>28/04/2007-21:00 --- Les ASTIAOUS !!!!</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#14</link><description>Quel honneur que d'accueillir la plus &quot;casse c...&quot; des Fanfares!!!

ASTIAOU [astjau] adj. substantivé (1546, du gascon astiàu)
casse-pieds, importun, emmerdeur
&quot;Milledieu, quel astiaou, çui là!&quot; (V. Hugo)

Originaires d'un trou gascon, les ASTIAOUS fondent en mil-neuf-cent et quelque chose une fanfare qui, depuis, fait figure pour certains d'institution grisonnante, pour d'autres de nid de dangereux activistes... mais tout le monde se trompe : les ASTIAOUS sont pluridisciplinaires, transgénérationels et multirécidivistes ! 

Le site : &lt;a href=&quot;http://astiaous.free.fr&quot;&gt;http://astiaous.free.fr&lt;/a&gt;</description></item><item><title>27/04/2007-20:30 --- Soirée Humanitaire</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#13</link><description>Soirée organisée par &quot;Ordeur e Progresco&quot;
Aux profit d'actions d'aménagement sanitaires vers les familles et les enfants des Favelas du Brésil

Au programme:
- La Formule MADJ de SAMBA RESILLE
- Mix do Brasil!

Venez nombreux !!!</description></item><item><title>21/04/2007-21:00 --- Tribute to AMON TOBIN</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#12</link><description>Soirée organisée par le DA KREW Laboratoire</description></item><item><title>20/04/2007-20:30 --- Le CAB CONC</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#11</link><description>Organisé par l'association OTAKET

1 heure de Cabaret, 1 heure de Concert... 2 heures de Bonheur!!!

Dans ce Cabaret nous attendons des personnages fous, et deux fois plus encore, de la Grain Britain au fin fond de l'Espagne, sous un air de présentation à l'accent de chez nous!

Le voyage continue avec LE VILLAGE, ses mélodie chaleureuses, entre gimbri et fusion... de la vie dans ce village!</description></item><item><title>18/04/2007-21:00 --- GARANCE - Chanson à voir</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#10</link><description>A voir parce que chaque chanson est une véritable petite histoire que Marc Maurel interprète, supporté par Jérome Abadie et son piano
qui se plient comme ils le peuvent à ses élucubrations et ses folies de chanteur.Les personnages sont nombreux et pas forcément issus de notre quotidien morose. Dans la galerie de portraits, entre autres : un ange gardien dépressif, un mannequin qui se pose trop de questions, un chanteur de salle de bains qui se rêve en John Lennon, un étudiant gauchiste qui s'offre un 4/4 .. (ça fini par faire beaucoup de monde sur scène !)

http://garancechante.free.fr/</description></item><item><title>14/04/2007-21:00 --- MARYK en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#9</link><description>L'esprit méditerranéen

Deux univers créatifs, une fulgurante symbiose?

Sur scène, avec sa guitare, Maryk chante une Méditerranée imaginaire, tantôt latine, hébraïque, tzigane où espagnole, un langage ouvert sur le monde.
Elle écrit et chante en sept langues avec désinvolture, telle une vagabonde aux accents venus d'ailleurs.

A la guitare flamenca et au luth oriental Salvador Paterna la suit avec virtuosité, dans un tissage musical à plusieurs voix entremêlées par deux souffles, un subtil univers où la musique se fait mystérieuse, insaisissable, douce, amère, fougueuse, mélancolique,sereine.

Dans ses compositions, Maryk s?inspire de racines et de traditions inscrites au plus profond de notre esprit collectif. Elle nous offre sur scène sa recherche de l'émotion et de la beauté, des climats et des sons qui changent d'une phrase à l'autre, d?une langue à l?autre. 

Un monde musical riche entre les mains de deux sculpteurs qui le façonnent et le modèlent pour lui insuffler la vie. 
De cette fusion naît une poésie intense, un répertoire insolite qui nous entraîne ailleurs, toujours ailleurs, d'île en île, dans une Méditerranée sans fin, jusqu?au réveil de nos moindres émotions.

Credit Photo: Sandrine Delpuech
</description></item><item><title>13/04/2007-20:00 --- LE KIOSQUE A ROULETTES</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#8</link><description>Soiré d'inauguration de l'association Le Kiosque à Roulettes

Avec Rodolphe TESTUT, ces Choses La et Glorious Georges !

</description></item><item><title>07/04/2007-14:00 --- Journée de Rencontre avec le Foyer du May </title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#4</link><description>L'association &lt;strong&gt;Espace d'Idée&lt;/strong&gt;, a pour objectif de créer des espaces de médiation pour favoriser le lien social. 
Cette association s'adresse aux personnes vivant ou cotoyant les structures sociales ou médico-sociales de Toulouse. 

L'objectif de cette journée est de réunir des toulousains d'univers différents autour d'une activité ludique et d'un espace de rencontre convivial.

14h - inscriptions Tournoi d'échec

14h30 - Tournoi !

21h - Concerts: 
   Manoo (Wolrd Didgeridoo)
   I'MALAS (100% Runk & Pock)

Journée et soirée gratuite.</description></item><item><title>06/04/2007-21:00 --- HYPERCLEAN en Concert</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#3</link><description>Concert de Soutien Psychologique pour démarrer la tournée 2007 en beauté!!!

C'est tout simplement un honneur pour nous que d'accueillir Hyperclean dans notre humble demeure! 
Ca fait chaud au coeur qu'ils aient choisi Samba Résille pour démarrer leur périple. En leur souhaitant le meilleur...!&quot;

Le site : &lt;a href=&quot;http://www.hyperclean.net&quot;&gt;http://www.hyperclean.net&lt;/a&gt;

</description></item><item><title>04/04/2007-21:00 --- MINICHILIUS en Concert - asso "le Chapeau"</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#2</link><description>Organisé par l'association &quot;le Chapeau&quot;

&lt;strong&gt;Promotion de la chanson française, mise en valeur du vivier et du répertoire local&lt;/strong&gt;

C'est un fait, Minichilius est fou, pas joyeusement foldingue ou gentiment agité du bocal, non, il est fou, irrémédiablement. 
Dans sa cellule capitonnée il écrit des chansons tristement désopilantes ou sensiblement chtarbées qu'il hurlerait à la lune, si on le laissait sortir... 

Justement, en ce premier mercredi d'avril, il a obtenu, à son corps défendant, une permission de sortie. Son psychiatre nous assure que pour lui, trois spots, un micro et une chaise où poser le pied de la jambe qui soutient sa guitare valent n'importe quelle camisole de force . Il ajoute qu'un public normalement constitué ne courrait aucun risque à venir l'applaudir, il vous conseille, simplement, de faire attention à ses postillons, vecteurs de sa folie contagieuse. 

Voici enfin, pour finir, une citation de son lointain ancêtre, glorieux empereur Romain &quot; Chatouiller vos certitudes et ne laisser aucune place à la séduction facile voilà les II mamelles de Minichilius&quot;.

Le site : &lt;a href=&quot;http://minichilius.free.fr/&quot;&gt;http://minichilius.free.fr/&lt;/a&gt;
</description></item><item><title>00/00/0000-00:00 --- test</title><link>http://www.samba-resille.org/publicSite/pages/agenda.php#98</link><description>et voila</description></item></channel></rss>